﻿{
  "link": "http://dantri.com.vn/suc-khoe/hoa-ky-ban-giao-du-an-cai-tao-tram-y-te-tri-gia-hon-257-nghin-usd-20180717053022993.htm",
  "content": "Hoa kỳ bàn giao Dự án cải tạo Trạm Y tế trị giá hơn 257 nghìn USD. Chiều 16/7, Văn phòng Hợp tác quốc phòng, Đại sứ quán Hoa Kỳ tại Việt Nam và Bộ Tư lệnh Thái Bình Dương đã tiến hành bàn giao công trình Dự án Cải tạo Trạm Y tế phường Nhơn Bình (TP Quy Nhơn, tỉnh Bình Định). Trạm Y tế phường Nhơn Bình (TP Quy Nhơn) là một trong hai trạm y tế tại Bình Định và là một trong 31 trạm y tế được Hoa Kỳ và Việt Nam xây dựng nhằm nâng cao ứng phó thiên tai cho khu vực ven biển. Công trình được đầu tư với tổng kinh phí hơn 257 ngàn USD (tương đương hơn 5,8 tỷ đồng), với các phòng chức năng chính gồm: phòng khám, nội trú, y học cổ truyền, văn phòng…góp phần nâng cao chất lượng dịch vụ y tế, cải thiện cơ sở vật chất cho Trạm Y tế phường Nhơn Bình; phục vụ tốt công tác chăm sóc sức khỏe ban đầu cho người dân địa phương. Đồng thời, sử dụng làm nơi ở cho người dân địa phương khi có thiên tai bão, lũ xảy ra. Phát biểu tại lễ bàn giao, Phó Chủ tịch UBND tỉnh Bình Định Nguyễn Tuấn Thanh đã gửi lời cám ơn Văn phòng Hợp tác quốc phòng, Đại sứ quán Hoa Kỳ tại Việt Nam vì đã quan tâm, hỗ trợ cho tỉnh trong công tác chăm sóc sức khỏe ban đầu và phòng tránh thiên tai cho người dân của tỉnh. Phòng phòng khám, nội trú, y học cổ truyền, văn phòng…góp phần nâng cao chất lượng dịch vụ y tế, cải thiện cơ sở vật chất cho Trạm Y tế phường Nhơn Bình. Phó Chủ tịch Nguyễn Tuấn Thanh cũng đề nghị UBND TP Quy Nhơn và Sở Y tế sau khi tiếp nhận công trình kịp thời bố trí ngay vào việc chăm sóc sức khỏe cho người dân địa phương, thường xuyên bảo quản, duy tu bảo dưỡng để khai thác sử dụng có hiệu quả. Đặc biệt, khi có thiên tai, bão lũ xảy ra cần có phương án bố trí cho người dân đến tránh trú, nhằm đảm bảo an toàn tính mạng và sức khỏe cho nhân dân.",
  "keyword": [
    "trạm y tế",
    "dự án cải tạo",
    "dự án",
    "Hoa Kỳ"
  ]
}